<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jumba la Makutano</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Jumba la Makutano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Unafahamu Nini Kulihusu Kanisa?</title>
      <link>/post/je-unafahamu-nini-kulihusu-kanisa/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/je-unafahamu-nini-kulihusu-kanisa/</guid>
      <description>Nikukaribishe tena Ewe mgeni na Mwenyeji kwa kutembelea na kusoma kurasa katika tovoti yetu.Tulijaribu kwa miongo mingi kukaa kimya, lakini sasa tunahisi kwamba kila kitu kinaweza kusemwa juu ya kile tulipaswa kusema. Naona mwili wangu unataka kusema, kila mahali maungoni mwangu kuna usemi maalumu kwa ajili ya kanisa. Ninathubutu kusema kile ambacho nadhani sipaswi kukizuia, si tu nasema ninachofikiri bali zaidi sana ni kile ninachokiona ulimwengu wa mwili na ulimwengu wa Roho.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imani Zetu Nzuri na Ukweli Unaotuhusu: Mambo Muhimu!</title>
      <link>/post/mambo-saba-muhimu/</link>
      <pubDate>Fri, 02 Aug 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/mambo-saba-muhimu/</guid>
      <description>Nikukaribishe tena mpendwa wangu, wewe uliyetutembelea katika ukurasa wetu wa awali tuliokuwa tukizungumzia hasa mambo makuu mawili. Kwanza kabisa tulizungumza kwa kupitia kitabu cha Luka 1:1–4. Katika sura hiyo na katika mistari minne tuliyoitumia, kuna mambo takribani saba muhimu sana ambayo katika ukurasa wetu wa kwanza hatukuyaeleza yote. Na mambo hayo saba yote ndiyo yaliyobeba maudhui ya ukura wetu.
Lakini pia nitumie fursa hii kukukaribisha wewe ambae ni mara yako ya kwanza kututembelea leo, wote mbarikiwe.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Imani Zetu Nzuri na Ukweli Unaotuhusu</title>
      <link>/post/imani-zetu-nzuri-na-ukweli-unaotuhusu/</link>
      <pubDate>Sun, 28 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/imani-zetu-nzuri-na-ukweli-unaotuhusu/</guid>
      <description>Ningelipenda kutumia fursa hii kukukaribisha makaribisho ya kipekee kabisa katika darasa letu hili, ambalo isingalikuwa vibaya kuliita darasa la awali katika tovuti yetu ya Jumba la Makutano. Pia ni ukurasa mpya miongoni mwa kurasa za kiulimwengu katika mitandao na tovuti. Biblia katika kitabu cha Luka inasema;
 &amp;ldquo;Kwa kuwa watu wengi wametia mikono kutunga kwa taratibu habari za mambo yale yaliyotimizwa katikati yetu, kama walivyotuhadithia1 wale waliokuwa mashahidi wenye kuyaona, na watumishi wa lile neno tokea mwanzo, nimeona vema mimi nami, kwa kuwa nimejitafutia usahihi2 wa mambo hayo yote tangu mwanzo, kukuandikia kwa taratibu, upate kujua hakika ya mambo3 yale uliyofundishwa &amp;ndash;LK.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Which Counts, Relation or Obligation to Jesus?</title>
      <link>/post/which-counts-relation-or-obligation-to-jesus/</link>
      <pubDate>Sun, 14 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/which-counts-relation-or-obligation-to-jesus/</guid>
      <description>Jesus argued that religion never brought people to God; in fact, religion was used as a mirror of the coming Jesus. Therefore, when Jesus came, sticking on religion undermined their moral motivation. Using the example of …., Jesus showed that religion has no place in the but faith, which we get by faith. In other words, Jesus told the Jews that the religion rituals and practises they have kept for years will never help them to see the kingdom of God, unless they are born again with water and spirit (John 3:3)</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Are Religions out of sight of Christianity?</title>
      <link>/post/is-religion-out-of-sight-of-christianity/</link>
      <pubDate>Sat, 13 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/is-religion-out-of-sight-of-christianity/</guid>
      <description>In the desire to keep the number of fellowship high, many churches have willfully blinded religious people by preaching about sowing seeds and prosperity gospel. In reality, the churches have made it harder than ever to help people see Christianity, by tempting them to sacrifice eternal life with present and short-lived benefit of prosperity.
In a New testament, John tell a story of Nicodemus—a leader and member of Jewish religion, who came to speak to Jesus.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Yampasa Mkristo kuwa na Dini?</title>
      <link>/post/yampasa-mkristo-kuwa-na-dini/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/yampasa-mkristo-kuwa-na-dini/</guid>
      <description>The Pew Research Center demographic analysis reported that Christians is the largest religious group in the world, with an estimated 2.3 billion (nearly a third (31%) of Earth’s 7.3 billion people.
This findings from Pew Research Center may sound good to you knowing that Christians makes the largest human population on earth when compared to other religion. You may find yourself comforted being among the people that make more than one–third of world population.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuzaliwa mara ya Pili</title>
      <link>/post/kuzaliwa-mara-ya-pili/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kuzaliwa-mara-ya-pili/</guid>
      <description>Kuzaliwa mara ya pili ni fundisho ambalo kwa hakika watu wengi wamekuwa wakiendelea kutokulielewa licha ya kwamba tangu fundisho hili litolewe na Bwana wetu Yesu kristo hapo mwanzoni alilieleza bayana kabisa. Fundisho hili kwa sababu ya kutokueleweka kwake limekuwa ndio chanzo kikubwa cha upotevu na uharibifu mkubwa katika dunia ya leo na hilo ambalo ndilo tegemeo la dunia(KANISA).
Yesu alisema ’Mtu asipozaliwa mara ya pili hatourithi uzima wa milele’maana ya maneno hayo watu walishindwa kumuelewa toka hapo katika hayo makutano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukristo na Udadisi wa Kiroho</title>
      <link>/post/ukristo-uchunguzi-na-udadisi-wa-kiroho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ukristo-uchunguzi-na-udadisi-wa-kiroho/</guid>
      <description>Mwanasaikolojia Christian Bwaya1 anafasiri udadisi kuwa ni;
 &amp;ldquo;kuwa Udadisi ni kiu kufahamu ukweli wa mambo kwa kuuliza maswali yanayolenga kutafuta majibu ya changamoto zilizopo. Mtu mdadisi lazima atakuwa na uchunguzi ndani yake. Haiachi akili yake itulie. Haridhiki na majibu yaliyozoeleka. Mdadisi hupembua taarifa kumwezesha kuelewa ujumbe uliojificha kwenye taarifa hizo. &amp;ldquo;
 Hii ina maana kuwa udadisi una nafasi muhimu sana katika maisha ya mwanadamu. Ili mtu aweze kupambana na mazingira yanayomzunguka&amp;mdash;ya Kiroho na ya Kidunia, ni lazima ajitahidi sana katika kudadisi mambo na changamoto anazokabiliana nazo kwa makini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwa nini watu wanatenda dhambi</title>
      <link>/post/kwa-nini-watu-wanatenda-dhambi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kwa-nini-watu-wanatenda-dhambi/</guid>
      <description>Dhambi ni Nini? Dhambi inaelezwa katika Biblia kuwa &amp;ldquo;Kila atendaye dhambi, afanya uasi; kwa kuwa dhambi ni uasi&amp;rdquo; (1 YOH. 3:4) na uasi juu ya Bwana (KUM. 9:7). Katika maandiko matakatifu ya Biblia, dhambi ilianza na Lucifer&amp;mdash;jina lengine la shetani&amp;mdash;alipenda sana kuwa juu zaidi ya Mungu na hiyo ndio ikawa anguko lake&amp;mdash;chanzo cha dhambi (ISA 14:12&amp;ndash;15). Shetani akaleta dhambi kwa mwanadamu katika Bustani ya Edeni, pale alipowajaribu Adamu na Eva na mbinu ile ile ya kutaka ufahari &amp;ldquo;mtakuwa kama Mungu&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nafasi na Kisa cha Rohoni</title>
      <link>/post/nafasi-na-kisa-cha-rohoni/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nafasi-na-kisa-cha-rohoni/</guid>
      <description>NAFASI NA KISA CHA ROHONI (YA WOKOVU).Wagalatia 6:10Waebrania 12:17Nafasi ni nini? Akida Hamisi na waandishi wenzake (1981) katika Kamusi Ya Kiswahili Sanifu amefafanua kuwa Nafasi ni mahali palipo patupu na ambapo panaweza kuwekwa kitu. Oxford (2019) pia wafafanual neno nafasi kuwa ni eneo hali au mazingira yanayoruhusu au yanayo achilia uwezekano wa kitu kingine ama cha aina ileile kupata sehemu ya kukaa, kuishi, au kuwepo (Merriam-Webster Online 2019).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About JLM</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Jumba la Makutano ni nini? Watu wengi wametokea duaniani wakiwa na mambo mbalimbali kumhusu Mungu na mitazamo ya kiroho. Juhudi mbalimbali zimefanywa ili kuhakikisha tu kwamba mwanadamu anamcha Mungu wake, na kuwa na mtindo wa kuabudu. Na pengine, na hasa ndivyo, itaendelea zaidi na zaidi, kutokea kwa watumishi wenye jumbe na mafunuo. Hiyo haziwezi kuwa shida, wakiwa wanasema kweli au uongo (Mat 18: 7&amp;ndash;9).
Shida itakuwa juu yake yeye asikiae na juu yake asemae.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminars</title>
      <link>/seminar/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/seminar/</guid>
      <description>List of seminars will go here</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Testimony</title>
      <link>/shuhuda/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/shuhuda/</guid>
      <description> God in Peoples life Mr Mpoki revealed a testimony on how the family in JLM helped him discover the true meaning of christianity.
 Ukristu ni Maisha Mrs Mpoki revealed a testimony on how the family in JLM helped him discover christianity is life and life of justice and rightenous.
 </description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contact Us</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Kupitia Ramani ya mtandaoni kutoka Google, unaweza kutumia kukuongoza kufika Jumba La Makutano;
 Pia, unaweza wasiliana nasi kwa kujaza form ya mtandaoni hapa chini. Tunakuomba ujaze kwa ukamilifu kisha bonyeza kitufe hapo chini ili kuwasilisha ujumbe wako. Tunakuhakikishia kukujibu ndani ya siku moja
 Jina La Kwanza:   Jina La Pili:   Barua Pepe:   Ujumbe wako:    Bofy Hapa Kuwasilisha Ujumbe  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>