<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Jumba la Makutano</title>
    <link>/</link>
    <description>Recent content on Jumba la Makutano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Kuzaliwa mara ya Pili</title>
      <link>/post/kuzaliwa-mara-ya-pili/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kuzaliwa-mara-ya-pili/</guid>
      <description>Kuzaliwa mara ya pili ni fundisho ambalo kwa hakika watu wengi wamekuwa wakiendelea kutokulielewa licha ya kwamba tangu fundisho hili litolewe na Bwana wetu Yesu kristo hapo mwanzoni alilieleza bayana kabisa. Fundisho hili kwa sababu ya kutokueleweka kwake limekuwa ndio chanzo kikubwa cha upotevu na uharibifu mkubwa katika dunia ya leo na hilo ambalo ndilo tegemeo la dunia(KANISA).
Yesu alisema ’Mtu asipozaliwa mara ya pili hatourithi uzima wa milele’maana ya maneno hayo watu walishindwa kumuelewa toka hapo katika hayo makutano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nafasi na Kisa cha Rohoni</title>
      <link>/post/nafasi-na-kisa-cha-rohoni/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nafasi-na-kisa-cha-rohoni/</guid>
      <description>NAFASI NA KISA CHA ROHONI (YA WOKOVU).Wagalatia 6:10Waebrania 12:17Nafasi ni nini? Akida Hamisi na waandishi wenzake (1981) katika Kamusi Ya Kiswahili Sanifu amefafanua kuwa Nafasi ni mahali palipo patupu na ambapo panaweza kuwekwa kitu. Oxford (2019) pia wafafanual neno nafasi kuwa ni eneo hali au mazingira yanayoruhusu au yanayo achilia uwezekano wa kitu kingine ama cha aina ileile kupata sehemu ya kukaa, kuishi, au kuwepo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukristu wa kweli</title>
      <link>/post/ukristu-wa-kweli/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ukristu-wa-kweli/</guid>
      <description></description>
    </item>
    
    <item>
      <title>utaua</title>
      <link>/post/utaua/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/utaua/</guid>
      <description>utaua ni maisha ya utakatifu kwa msaada wa yesu kristo sisi kama wanadamu kwa hakika hatuwezi peke yetu.
utulivu wa maisha ni silaha
</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Church: Pillars and Foundation of the Truth</title>
      <link>/post/the-church-pillars-and-foundation-of-the-truth/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/the-church-pillars-and-foundation-of-the-truth/</guid>
      <description>How you view the church will determine how you view the Kingdom of God. The Kingdom of God is seen in and through the church. The church is what Jesus is building to bring forth the Kingdom of God upon the earth.
When you believe the church is the manifestation of God’s Kingdom upon the earth and seek to build it you will reap the rewards of a blessed life now and in the age to come.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>The Bible Dictionary</title>
      <link>/post/the-bible-dictionary/</link>
      <pubDate>Mon, 24 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/the-bible-dictionary/</guid>
      <description>A Bible dictionary is a reference work containing encyclopedic entries related to the Bible, typically concerning people, places, customs, doctrine and Biblical criticism. Bible dictionaries can be scholarly or popular in tone.
A Bible dictionary is a reference work containing encyclopedic entries related to the Bible, typically concerning people, places, customs, doctrine and Biblical criticism. Bible dictionaries can be scholarly or popular in tone.
  Daniel Semba
  A Bible dictionary is a reference work containing encyclopedic entries related to the Bible, typically concerning people, places, customs, doctrine and Biblical criticism.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>About JLM</title>
      <link>/about/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/about/</guid>
      <description>Jumba la Makutano ni mkusanyiko la watu wadini na madhehebu tofautitofauti ambao wanakutana kwa pamoja kwa dhumuni la kujifunza ujumbe wa kanisa kwa njia ya Yesu Kristo. Ni kusanyiko linalohubibiri Injili na kutoa fasiri ya maneno ya kinabii yaliyomo katika maandiko (biblia), ujumbe, mafundisho, na taafsiri hizo zinatokana na maongozi ya Roho Mtakatifu ambayo hutumia vipawa mbalimbali katika kusanyiko.
Awali, Mungu alimvuvia Roho Mtakatifu mtumishi wake Kalunde na kumpa ufunuo juu ya uharibifu na upotevu wa kanisa lake hapa ulimwenguni.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Seminars</title>
      <link>/seminar/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/seminar/</guid>
      <description>List of seminars will go here</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>contact Us</title>
      <link>/contact/</link>
      <pubDate>Tue, 14 Apr 2015 22:17:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/contact/</guid>
      <description>Kupitia Ramani ya mtandaoni kutoka Google, unaweza kutumia kukuongoza kufika Jumba La Makutano;
 Pia, unaweza wasiliana nasi kwa kujaza form ya mtandaoni hapa chini. Tunakuomba ujaze kwa ukamilifu kisha bonyeza kitufe hapo chini ili kuwasilisha ujumbe wako. Tunakuhakikishia kukujibu ndani ya siku moja
 Jina La Kwanza:   Jina La Pili:   Barua Pepe:   Ujumbe wako:    Bofy Hapa Kuwasilisha Ujumbe  </description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>