<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Posts on Jumba la Makutano</title>
    <link>/post/</link>
    <description>Recent content in Posts on Jumba la Makutano</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-US</language>
    <lastBuildDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</lastBuildDate>
    
	<atom:link href="/post/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Yampasa Mkristo kuwa na Dini?</title>
      <link>/post/yampasa-mkristo-kuwa-na-dini/</link>
      <pubDate>Mon, 08 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/yampasa-mkristo-kuwa-na-dini/</guid>
      <description>The Pew Research Center demographic analysis reported that Christians is the largest religious group in the world, with an estimated 2.3 billion (nearly a third (31%) of Earth’s 7.3 billion people.
This findings from Pew Research Center may sound good to you knowing that Christians makes the largest human population on earth when compared to other religion. You may find yourself comforted being among the people that make more than one–third of world population.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ukristo na Udadisi wa Kiroho</title>
      <link>/post/ukristo-uchunguzi-na-udadisi-wa-kiroho/</link>
      <pubDate>Mon, 01 Jul 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/ukristo-uchunguzi-na-udadisi-wa-kiroho/</guid>
      <description>Mwanasaikolojia Christian Bwaya1 anafasiri udadisi kuwa ni;
 &amp;ldquo;kuwa Udadisi ni kiu kufahamu ukweli wa mambo kwa kuuliza maswali yanayolenga kutafuta majibu ya changamoto zilizopo. Mtu mdadisi lazima atakuwa na uchunguzi ndani yake. Haiachi akili yake itulie. Haridhiki na majibu yaliyozoeleka. Mdadisi hupembua taarifa kumwezesha kuelewa ujumbe uliojificha kwenye taarifa hizo. &amp;ldquo;
 Hii ina maana kuwa udadisi una nafasi muhimu sana katika maisha ya mwanadamu. Ili mtu aweze kupambana na mazingira yanayomzunguka&amp;mdash;ya Kiroho na ya Kidunia, ni lazima ajitahidi sana katika kudadisi mambo na changamoto anazokabiliana nazo kwa makini.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kwa nini watu wanatenda dhambi</title>
      <link>/post/kwa-nini-watu-wanatenda-dhambi/</link>
      <pubDate>Sun, 30 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kwa-nini-watu-wanatenda-dhambi/</guid>
      <description>Dhambi ni Nini? Dhambi inaelezwa katika Biblia kuwa &amp;ldquo;Kila atendaye dhambi, afanya uasi; kwa kuwa dhambi ni uasi&amp;rdquo; (1 YOH. 3:4) na uasi juu ya Bwana (KUM. 9:7). Katika maandiko matakatifu ya Biblia, dhambi ilianza na Lucifer&amp;mdash;jina lengine la shetani&amp;mdash;alipenda sana kuwa juu zaidi ya Mungu na hiyo ndio ikawa anguko lake&amp;mdash;chanzo cha dhambi (ISA 14:12&amp;ndash;15). Shetani akaleta dhambi kwa mwanadamu katika Bustani ya Edeni, pale alipowajaribu Adamu na Eva na mbinu ile ile ya kutaka ufahari &amp;ldquo;mtakuwa kama Mungu&amp;rdquo;.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Kuzaliwa mara ya Pili</title>
      <link>/post/kuzaliwa-mara-ya-pili/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/kuzaliwa-mara-ya-pili/</guid>
      <description>Kuzaliwa mara ya pili ni fundisho ambalo kwa hakika watu wengi wamekuwa wakiendelea kutokulielewa licha ya kwamba tangu fundisho hili litolewe na Bwana wetu Yesu kristo hapo mwanzoni alilieleza bayana kabisa. Fundisho hili kwa sababu ya kutokueleweka kwake limekuwa ndio chanzo kikubwa cha upotevu na uharibifu mkubwa katika dunia ya leo na hilo ambalo ndilo tegemeo la dunia(KANISA).
Yesu alisema ’Mtu asipozaliwa mara ya pili hatourithi uzima wa milele’maana ya maneno hayo watu walishindwa kumuelewa toka hapo katika hayo makutano.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Nafasi na Kisa cha Rohoni</title>
      <link>/post/nafasi-na-kisa-cha-rohoni/</link>
      <pubDate>Thu, 27 Jun 2019 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>/post/nafasi-na-kisa-cha-rohoni/</guid>
      <description>NAFASI NA KISA CHA ROHONI (YA WOKOVU).Wagalatia 6:10Waebrania 12:17Nafasi ni nini? Akida Hamisi na waandishi wenzake (1981) katika Kamusi Ya Kiswahili Sanifu amefafanua kuwa Nafasi ni mahali palipo patupu na ambapo panaweza kuwekwa kitu. Oxford (2019) pia wafafanual neno nafasi kuwa ni eneo hali au mazingira yanayoruhusu au yanayo achilia uwezekano wa kitu kingine ama cha aina ileile kupata sehemu ya kukaa, kuishi, au kuwepo (Merriam-Webster Online 2019).</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>